\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}

\begin{document}

\title{Proyecto Deflacion polinomial }
\author{Maria Jose Alarcon Martinez de la Muria.}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{introduccion}
 Suponga que se determina la raiz de un polinomio de n-esimo grado. Si se repite el procedimiento para localizar la raiz, puede encontrarse la misma raiz. Por lo tanto, seria adecuado eliminar la raiz encontrada antes de continuar. A este proceso de eliminar la raiz se le llama deflacion polinomial.

 \subsection{aplicaciones}
   Sus aplicaciones en la ingenieria y las ciencias son :
  \begin{enumerate}

   \item{aplicacion 1 ....}
   \item{aplicacion 2 ....}
   \item{aplicacion n }


  \end{enumerate}

 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls :
   \url{https://www.youtube.com/watch?v=uDUr3TKE8IQ}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicara....

 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de esta la tabla..

 \begin{tabular}{rc}
  x & f(x)  \\
  \hline
  -2 & 4 \\
  -1 & 1 \\
  0 & 0 \\
  1 & 1 \\
  2 & 2 \\
 \end{tabular}


 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-4:4] x*x
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "graph1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}

 
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{graph2}
  \end{figure}

\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
    #include <iostream>
    ...
    double get newthon(double x)
    {
      ....
    }

    int main()
    {
      .....
      newthon(0.1);
      ....

      return (0);
    }

  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ proyecto.cpp -o test
   ./test > datos.dat 

  \end{verbatim}

  y se genero e siguiente archivo de salida

  \begin{verbatim}
  -4 16
  -3 9
  -2 4
  -1 1
   0 0
   1 1
   2 2
   3 9
   4 16
  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics{graph1}
\end{figure}

 \subsection{validacion}
   se validara la grafica  original contra la de datos.dat

\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica1.png grafica2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 como conclusion de este experimento....

\end{document}

